<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Karel Hána</title>
    <link>https://karelhana.com/cs/</link>
    <description>Recent content on Karel Hána</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>cs</language>
    <lastBuildDate>Mon, 12 Jun 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://karelhana.com/cs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Lano uprostřed cesty</title>
      <link>https://karelhana.com/cs/posts/lano-uprostred-cesty/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://karelhana.com/cs/posts/lano-uprostred-cesty/</guid>
      <description>Nacházím se na cestě. Kolem mě se rozpínají stromy, které dohromady tvoří temně hustý les. I kdybych se snažil sebevíc, brání mi v rozhledu. Každý strom je tak vysoký, že nevidím, kde končí. Nezbývá mi nic jiného, než pokračovat. Za nedlouho narážím na provaz, který leží uprostřed cesty. Bezmyšlenkovitě ho zvedám. Nebyl by to ale člověk, kdyby se po nějaké chvíli nezačal pídit po oné destinaci. Po místě, kde ho tato cesta zavede.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Co nás čeká po smrti a proč bychom nad tím měli přemýšlet jinak?</title>
      <link>https://karelhana.com/cs/posts/3/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://karelhana.com/cs/posts/3/</guid>
      <description>Lidská konečnost je všudypřítomná. A nebyl by to člověk, kdyby nad tím nezačal spekulovat. „Co je po smrti?“ ptá se sám sebe.
Důkazem nám může posloužit nepřeberné množství různých teorií, které se otázkou lidské konečnosti zabývají. Ať už je to posmrtný život, reinkarnace, definitivní konec, nebo něco jiného.
I já jsem se touto otázkou zabýval a mohu říci, že se můj pohled v posledním roce hodně změnil. Do nedávna jsem byl pevně přesvědčen o tom, že na mě čeká po smrti definitivní konec.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Je toto příznak nemocné společnosti?</title>
      <link>https://karelhana.com/cs/posts/2/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://karelhana.com/cs/posts/2/</guid>
      <description>Existují určité situace, které mě na první dobrou nějak zvlášť nezasáhnou. Ale jak čas plyne, tak nad tím začínám přemýšlet čím dál tím víc. A přesně taková situace se mi nedávno stala.
V tu dobu jsem se zrovna vracel ze školy a kdo teď někdy jel autobusem, tak má nejspíš představu o tom, jak to tam chodí s nošením ochranných pomůcek. Zjednodušeně řečeno, je zde velká skupina lidí, která má buďto špatně nasazený respirátor či roušku, nebo toto opatření ignoruje úplně.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rozhovor mezi mnou a tebou</title>
      <link>https://karelhana.com/cs/posts/1/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://karelhana.com/cs/posts/1/</guid>
      <description>Dnešní den byl pro mě dosti únavný. Moje práce je tak náročná. Mám já to zapotřebí? Samozřejmě, že mám, a dokonce mě to i baví. Pokaždé to stejné dokola, koleje, mosty, prášky a někdy i provaz. To bude tím, že jsem nikdy moc velkou kreativitou neoplývala. Zato mi to myslí v jiných věcech.
Lidé jsou tak předpotopní. Bůh jim dá vědomí, největší myslící kapacitu a i přesto je tu někdo, kdo se baví nad tím, jak se tyto prý „geniální“ stvoření sami řítí do záhuby.</description>
    </item>
    
    
    <item>
      <title>O mně</title>
      <link>https://karelhana.com/cs/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://karelhana.com/cs/about/</guid>
      <description>about</description>
    </item>
    
    
  </channel>
</rss>
